% !TEX program = xelatex
%%AMC:latex_engine=xelatex
\documentclass[a4paper]{article}

  \usepackage{ifxetex,ifluatex}
  \usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
  \ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
      \usepackage[T1]{fontenc}
      \usepackage[utf8]{inputenc}
  \else % if luatex or xelatex
      \ifxetex
      \usepackage{mathspec}
      \else
      \usepackage{fontspec}
      \fi
      \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
      \setmainfont{DejaVu Serif}
      \setsansfont{DejaVu Sans}
      \setmonofont{DejaVuSansMono}
  \fi



\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
\usepackage{ifoddpage}

\def\MYcleardoublepage{\checkoddpage\ifoddpage\clearpage~\fi}


\usepackage{multicol}

%pour écrire le numéro du sujet en pied de page
\makeatletter
\def\Nsujet{\the\AMCid@etud}
\makeatother
\renewcommand{\AMCsubjectPageTag}{\Nsujet}
\newcommand{\exoatrous}{
  \begin{minipage}{15cm}
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/exoTrous.py}
  \end{minipage}
}




\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{lightgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.2,.2,.2}


\lstset{
   language=Python,
   %backgroundcolor=\color{lightgray},
   extendedchars=true,
   basicstyle=\small\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   showspaces=false,
   %numbers=left,
   %numberstyle=\footnotesize,
   numbersep=9pt,
   tabsize=2,
   breaklines=true,
   showtabs=false,
   captionpos=b,
   stringstyle=\color{darkgray}\ttfamily,
   commentstyle=\color{lightgray}\ttfamily,
   sensitive=true,
}





\geometry{hmargin=2.5cm,headheight=2cm,headsep=.3cm,footskip=1cm,top=3cm,bottom=2cm}


\AMCsetFoot{\thepage}

\begin{document}

%------------------------ partie venant du partiel -----------------------------------------------
\element{syntaxe}{
  \begin{questionmult}{syntaxe:2}
Parmi ces noms de variables, lesquels sont des noms de variables corrects du point de vue de l'interpréteur Python ?
    \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{\texttt{total}}\bareme{b=1/5, m=0}
      \bonne{\texttt{Total}}\bareme{b=1/5, m=0}
      \bonne{\texttt{\_total}}\bareme{b=1/5, m=0}
      \bonne{\texttt{ma\_var}}\bareme{b=1/5, m=0}
      \bonne{\texttt{total5}}\bareme{b=1/5, m=0}
      \mauvaise{\texttt{ma var}}\bareme{b=0, m=-1/3}
      \mauvaise{\texttt{ma\&var}}\bareme{b=0, m=-1/3}
      \mauvaise{\texttt{5total}}\bareme{b=0, m=-1/3}
    \end{reponses}
  \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{langage}{
  \begin{questionmult}{langage:3}
    Parmi les séquences d'instructions suivantes, lesquelles sont correctes en Python ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\fbox{\begin{minipage}{3cm}
              \texttt{a = "ab"\\a = a + "cd"}
        \end{minipage}}}\bareme{b=1/4, m=0}
        \bonne{\fbox{\begin{minipage}{3cm}
              \texttt{a = 15\\a = a + 32}
        \end{minipage}}}\bareme{b=1/4, m=0}
      \bonne{\fbox{\begin{minipage}{3cm}
            \texttt{a = 15\\a = a + 22.7}
      \end{minipage}}}\bareme{b=1/4, m=0}
      \bonne{\fbox{\begin{minipage}{3cm}
            \texttt{a = True\\a = a and False}
      \end{minipage}}}\bareme{b=1/4, m=0}
      \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{3cm}
            \texttt{a = "abcd"\\a = a + 3}
      \end{minipage}}}\bareme{b=0, m=-1/2}
      \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{3cm}
            \texttt{a = false\\a = not a}
      \end{minipage}}}\bareme{b=0, m=-1/2}
      \end{reponses}
  \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{boucle}{
  
  \begin{question}{boucle:1}\bareme{b=1}
    Quel est l'affichage produit par l'interprétation du programme suivant ?
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog2.py}
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{5}
        \mauvaise{6}
        \mauvaise{7}
        \mauvaise{1}
        \mauvaise{20}
      \mauvaise{0}
      \end{reponses}
  \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{typage}{
  \begin{question}{typage:2}\bareme{b=1}
    Quel est l'affichage produit par l'interprétation du programme suivant si l'on suppose que l'utilisateur tape 16 ?
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog3.py}

    \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{Une erreur}
      \mauvaise{16}
      \mauvaise{8}
      \mauvaise{0}
      \mauvaise{rien}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{fonction}{
  \begin{question}{fonction:1}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog4.py}
    
    Quel est l'affichage produit par l'interprétation de ce programme ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{1 ab\\2 ab\\3 cd\\4 ab}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{1 ab\\2 ab\\3 cd\\4 cd}
      \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{1 ab\\2 ab\\3 ab\\4 ab}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{Aucun affichage ne se fait car il y a une erreur}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{fonction}{
  \begin{questionmult}{fonction:2}
    Soit la fonction {\tt aff\_somme} suivante :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog5.py}
    
    Parmi les appels suivants, quels sont ceux qui sont corrects ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{aff\_somme(2)}}\bareme{b=1/4, m=0}
        \bonne{\texttt{aff\_somme(2, 2)}}\bareme{b=1/4, m=0}
        \bonne{\texttt{aff\_somme(b=5, a=4)}}\bareme{b=1/4, m=0}
        \bonne{\texttt{aff\_somme(a=2)}}\bareme{b=1/4, m=0}
        \mauvaise{\texttt{aff\_somme()}}\bareme{b=0, m=-1/4}
        \mauvaise{\texttt{aff\_somme(,2)}}\bareme{b=0, m=-1/4}
        \mauvaise{\texttt{aff\_somme(b=2)}}\bareme{b=0, m=-1/4}
        \mauvaise{\texttt{aff\_somme(a=2, 3)}}\bareme{b=0, m=-1/4}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{typage}{
  \begin{questionmult}{typage:1}
    Soit la fonction suivante:
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog6.py}
    
    Quels sont les typages possibles pour cette fonction ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{def fonc1(a:str, b:str) -> int}}\bareme{b=1,m=0}
        \mauvaise{\texttt{def fonc1(a:int, b:int) -> int}}\bareme{b=0,m=-1/5}
        \mauvaise{\texttt{def fonc1(a:int, b:int) -> None}}\bareme{b=0,m=-1/5}
        \mauvaise{\texttt{def fonc1(a:int, b:int) -> str}}\bareme{b=0,m=-1/5}
        \mauvaise{\texttt{def fonc1(a:str, b:str) -> None}}\bareme{b=0,m=-1/5}
        \mauvaise{\texttt{def fonc1(a:str, b:str) -> str}}\bareme{b=0,m=-1/5}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{fonction}{
  
  \begin{question}{fonction:3}\bareme{b=1}
    
    Soit la fonction suivante :

    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog7.py}
    
    Que renvoie l'appel suivant : {\tt fonc2(lambda x: x * 2,1)} ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{6}
      \mauvaise{0}
      \mauvaise{1}
      \mauvaise{2}
      \mauvaise{4}
      \mauvaise{une erreur}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{langage}{
  \begin{questionmult}{langage:4}
    Soit la fonction suivante :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog8.py}
    
    Quelles assertions sont vérifiées par cette fonction ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\texttt{assert fonc3(5,"2") == False}}\bareme{b=1/2, m=0}
      \bonne{\texttt{assert not fonc3(5,"ab")}}\bareme{b=1/2, m=0}
      \mauvaise{\texttt{assert fonc3(5,"3")}}\bareme{b=0, m=-1/2}
      \mauvaise{\texttt{assert fonc3(5,"6") == False}}\bareme{b=0, m=-1/2}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{chaine}{
  \begin{question}{chaine:1}\bareme{b=1}
    Soit l'expression suivante : {\tt "bouleau"[4:] + "bouleau"[0:3]}.
    
    Quel est le résultat de cette expression ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{{\tt "eaubou"}}
        \mauvaise{une erreur}
        \mauvaise{{\tt "leaubou"}}
        \mauvaise{{\tt "eauboul"}}
        \mauvaise{{\tt "leaubo"}}
        \mauvaise{{\tt "leauboul"}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{liste}{
  \begin{questionmult}{liste:2}
    
    Sachant que la variable ll est intialisée de la manière suivante :
    
    {\tt ll = ['in','ca', 'do', 'na', 'ri']}
    
    quelles expressions permettent d'obtenir en résultat la chaine de caractères 'canari' ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{ll[1] + ll[3] + ll[4]}}\bareme{b=1/3, m=0}
        \bonne{\texttt{ll[1] + ll[3] + ll[len(ll) - 1]}}\bareme{b=1/3, m=0}
        \bonne{\texttt{[a + b + c for a in [ll[1]] for b in [ll[3]] for c in [ll[4]]][0]}}\bareme{b=1/3, m=0}
        \mauvaise{\texttt{ll[1] + ll[3] + ll[len(ll)]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{ll[2] + ll[4] + ll[5]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{ll[2] + ll[4] + ll[len(ll)]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{ll[2] + ll[4] + ll[len(ll) - 1]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{ll[1] + ll[3:]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{ll[2] + ll[4:]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{[a + b + c for a in [ll[2]] for b in [ll[4]] for c in [ll[5]]][1]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{[a + b + c for a in ll[1] for b in ll[3] for c in ll[4]][0]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
        \mauvaise{\texttt{[a + b + c for a in ll[2] for b in ll[4] for c in ll[5]][1]}}\bareme{b=0, m=-1/9}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{liste}{
  \begin{question}{liste:4}\bareme{b=1}
    
    Soit l'expression suivante :
    
    \texttt{[a + b for a in ['1','2'] for b in ['1','2']]}
    
    Quelle est la valeur de cette expression ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{['11', '12', '21', '22']}}
        \mauvaise{Une erreur}
        \mauvaise{\texttt{[]}}
        \mauvaise{\texttt{[2, 3, 3, 4]}}
        \mauvaise{\texttt{['1', '2', '1', '2']}}
        \mauvaise{\texttt{[2, 4]}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}


%------------------------ partie venant du sujet d'examen -----------------------------------------
\element{chaine}{
  \begin{question}{chaine:2}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog9.py}
    
    Quel affichage est produit par l'interprétation de ce programme ?
    
    \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{une erreur}
      \mauvaise{{\tt "bing"}}
      \mauvaise{{\tt "ding"}}
      \mauvaise{{\tt "ing"}}
      \mauvaise{rien}
      \mauvaise{{\tt None}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{liste}{
  \begin{question}{liste:11}\bareme{b=1}
    
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog12.py}
    
    Quel est l'affichage produit par l'interprétation de ce programme ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{une erreur}
        \mauvaise{\texttt{[2, 4, 6, 8]}}
        \mauvaise{\texttt{[2, 4, 6]}}
        \mauvaise{\texttt{[1, 2, 3, 4]}}
        \mauvaise{\texttt{[4, 6, 8]}}
        \mauvaise{\texttt{[]}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{liste}{
  \begin{questionmult}{liste:5}
    
    Soit la liste suivante :
    
    {\tt ll = [[1,2,4],[4,5,6],[7,8,9],[10,11,12]]}
    
    Quelles sont les propositions vraies ?
    
    
    \begin{reponses}
      \bonne{{\tt ll} représente une matrice de 4 lignes et 3 colonnes}\bareme{b=1/2, m=0}
      \bonne{la dernière ligne de la matrice représentée par {\tt ll} peut être obtenue par l'expression {\tt ll[len(ll)-1]}}\bareme{b=1/2, m=0}
      \mauvaise{{\tt ll} représente une  matrice de 3 lignes et 4 colonnes}\bareme{b=0, m=-1/4}
      \mauvaise{la première colonne de la matrice représentée par {\tt ll} peut être obtenue par l'expression {\tt ll[0][0]}}\bareme{b=0, m=-1/4}
      \mauvaise{la première colonne de la matrice représentée par {\tt ll} peut être obtenue par l'expression {\tt ll[1]}}\bareme{b=0, m=-1/4}
      \mauvaise{le chiffre 7 peut être obtenu par l'expression {\tt ll[3][1]}}\bareme{b=0, m=-1/4}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{liste}{
  \begin{questionmult}{liste:10}
    
    Soit la liste suivante :
    
    {\tt ll = [("rouge", [1,9,1]), ("bleu", [1]), ("jaune", [1,4])]}
    
    Quelles sont les propositions vraies ?
    
    
    \begin{reponses}
      \bonne{l'expression {\tt len(ll)} renvoie 3 }\bareme{b=1/2, m=0}
      \bonne{l'instruction {\tt ll.append(("noir",[]))} modifie la liste {\tt ll} de la manière suivante : {\tt [("rouge", [1,9,1]), ("bleu", [1]), ("jaune", [1,4]), ("noir",[ ])] } } \bareme{b=1/2, m=0}
      \mauvaise{l'expression {\tt ll[1][1]} renvoie 1} \bareme{b=0, m=-1/3}
      \mauvaise{l'instruction {\tt ll[1][0] = "noir"} modifie la liste {\tt ll} de la manière suivante : {tt [("rouge", [1,9,1]), ("noir", [1]), ("jaune", [1,4])] } } \bareme{b=0, m=-1/3}
      \mauvaise{l'expression {\tt len(ll)} renvoie 6}\bareme{b=0, m=-1/3}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{syntaxe}{
  
  \begin{question}{syntaxe:1}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog1.py}
    
    Quel affichage est produit par l'interprétation de ce programme ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{une erreur}
        \mauvaise{\texttt{lali}}
        \mauvaise{\texttt{lila}}
        \mauvaise{\texttt{""}}
        \mauvaise{rien}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{tuple}{
  \begin{question}{tuple:2}\bareme{b=1}
    Soit le programme python suivant :
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog16.py}
    
    Qu'affiche ce programme suite à son exécution ? :
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{Une erreur}
        \mauvaise{\texttt{(5, 10)}}
        \mauvaise{\texttt{()}}
        \mauvaise{\texttt{(5, 15)}}
        \mauvaise{\texttt{(5, 10, 15)}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{tuple}{
  \begin{question}{tuple:3}\bareme{b=1}
    Soit le programme python suivant :
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog17.py}
    
    Qu'affiche ce programme suite à son exécution ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{50}}
        \mauvaise{Une erreur}
        \mauvaise{\texttt{0}}
        \mauvaise{\texttt{5}}
        \mauvaise{\texttt{10}}
        \mauvaise{\texttt{15}}
        \mauvaise{\texttt{20}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{tuple}{
  \begin{question}{tuple:4}\bareme{b=1}
    Soit l'expression suivante :
    
    \texttt{(1,2,5) + (1,1)}
    
    Quelle est la valeur de cette expression ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{(1, 2, 5, 1, 1)}}
        \mauvaise{Une erreur car elle est incorrecte}
        \mauvaise{\texttt{()}}
        \mauvaise{\texttt{(1,2)}}
        \mauvaise{\texttt{(2, 3, 5)}}
        \mauvaise{\texttt{(2, 3)}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{dico}{
  \begin{questionmult}{dico:1}
    Comment connaitre le nombre de couples d'un dictionnaire référencé par une variable \texttt{dic} ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{avec l'expression {\tt len(dic)}}\bareme{b=1/3, m=0}
        \bonne{avec l'expression {\tt len(list(dic.keys()))}}\bareme{b=1/3, m=0}
        \bonne{avec l'expression {\tt len(list(dic.items()))}}\bareme{b=1/3, m=0}
        \mauvaise{avec l'expression {\tt count(dic)}}\bareme{b=0, m=-1/3}
        \mauvaise{avec l'expression {\tt dic.size()}}\bareme{b=0, m=-1/3}
        \mauvaise{avec l'expression {\tt len(list(dic.values()))}}\bareme{b=0, m=-1/3}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{dico}{
  \begin{question}{dico:3}\bareme{b=1}
    Soit le code suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog19.py}
    
    Que produit l'exécution de ce code ?
    
    \begin{reponses}
      \bonne{l'affichage du dictionnaire {\tt \{"ville":"rouen","departement":"76","region":"normandie"\}}}
      \mauvaise{l'affichage du dictionnaire {\tt \{"ville":"rouen","departement":"76","region":"haute-normandie",
          "region":"normandie"\}}}
      \mauvaise{l'affichage du dictionnaire  {\tt \{"ville":"rouen","departement":"76","region":"haute-normandie"\}}}
      \mauvaise{une erreur car on ne peut pas modifier un dictionnaire}
      \mauvaise{une erreur car la clef "region" existe déjà dans le dictionnaire}
      \mauvaise{une erreur car on ne peut pas modifier un dictionnaire de cette manière}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{dico}{
  \begin{question}{dico:4}\bareme{b=1}
    Soit le code suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog20.py}
    
    Que produit l'exécution de ce code ?
    
    \begin{reponses}
      \mauvaise{l'affichage du dictionnaire \texttt{\{"animal":"chien","age:"5","nom":"stanislas"\}}}
      \bonne{l'affichage du dictionnaire \texttt{\{"animal":"chien","age:"5","nom":"stanislas","race":"setter"\}}}
      \mauvaise{une erreur car on ne peut pas modifier un dictionnaire}
      \mauvaise{une erreur car la clef "race" n'existe pas dans le dictionnaire}
      \mauvaise{une erreur car on ne peut pas modifier un dictionnaire de cette manière}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{dico}{
  \begin{question}{dico:5}\bareme{b=1}
    Je souhaite définir un dictionnaire qui s'affichera ainsi : {\tt \{"leon":"vert", "zoe":2, 2:5, "leon":5, 7:"total"\}}. Est-ce possible ?
    
    \begin{reponses}
      \bonne{non car deux couples différents ont la même clef}
      \mauvaise{oui}
      \mauvaise{non car toutes les clefs ne sont pas toutes de même type}
      \mauvaise{non car les valeurs ne sont pas toutes de même type}
      \mauvaise{non car les clefs et les valeurs ne sont pas toutes de même types}
      \mauvaise{non car certains éléments apparaissent à la fois comme clef et comme valeur}
      \mauvaise{non car il y a plusieurs fois la même valeur}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{dico}{
  \begin{question}{dico:6}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog21.py}

    Qu'affiche-t-il lors de son exécution ?
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{{\tt 2}}
        \mauvaise{{\tt 1}}
        \mauvaise{{\tt 3}}
        \mauvaise{{\tt 4}}
        \mauvaise{{\tt 5}}
        \mauvaise{Une erreur se produit.}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{exception}{
  \begin{question}{exception:1}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog23.py}
    
    Qu'affiche ce programme à l'exécution si l'utilisateur saisit {\tt 3} ?
    
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{5\\3\\fin}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{5\\-2\\fin}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{5\\3}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{5\\-2}
        \end{minipage}}}
         \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{5\\3\\3\\fin}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{Une erreur}
        \mauvaise{Rien}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{exception}{
  \begin{question}{exception:2}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog24.py}
    
    Qu'affiche ce programme à l'exécution si l'utilisateur saisit {\tt toto} ?
    
    
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{-2\\fin}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{-2}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{-2\\5\\toto}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{\fbox{\begin{minipage}{2cm}
              \texttt{-2\\5\\toto\\fin}
        \end{minipage}}}
        \mauvaise{Une erreur}
        \mauvaise{Rien}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{exception}{
  \begin{question}{exception:3}\bareme{b=1}
    Soit le programme suivant :
    
    \lstinputlisting[numbers=none]{src/prog25.py}
    
    Quel est l'affichage produit par l'exécution de ce programme :
    
    \begin{reponses}
      \bonne{{\tt 11 - 13}}
      \mauvaise{une erreur}
      \mauvaise{{\tt 11 - 11}}
      \mauvaise{{\tt 10 - 11}}
      \mauvaise{{\tt 10 - 13}}
    \end{reponses}
  \end{question}
}


\setdefaultgroupmode{withreplacement}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%% Python %%%%


\copygroup{syntaxe}{tout}
\copygroup{fonction}{tout}
\copygroup{chaine}{tout}
\copygroup{liste}{tout}
\copygroup{tuple}{tout}
\copygroup{dico}{tout}
\copygroup{exception}{tout}
%\copygroup{fstring}{tout}
%\copygroup{code}{tout}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%% fabrication des copies
\AMCrandomseed{123456789}

\exemplaire{1}{

    %%% debut de l'en-tête des copies :
    {\sffamily
    \hspace*{-.5cm}\makebox[\textwidth]{\fcolorbox{black!45}{black!5}{\parbox{\paperwidth}{
        \centering
        \vspace{.3cm}
         {\huge L1 INFO -- Programmation en Python}\\
        \vspace{.3cm}
        {\Large Rattrapage}\\
        \vspace{.1cm}
        {\large  24 juin  2024}
        \vspace{.3cm}
    }}}
    }
    \vspace{3ex}

    %\hspace*{-.5cm}\makebox[\textwidth]{\fcolorbox{black!45}{black!0}{\parbox{\paperwidth}{
    %	\centering

    \begin{minipage}[]{0.5\textwidth}
    \noindent\AMCcode{xetu}{8}%\hspace*{\fill}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{.5\textwidth}
    $\longleftarrow{}$ Codez votre numéro d'étudiant ci-contre, et écrivez votre nom et prénom ci-dessous.

    \vspace{4ex}


    \champnom{\fbox{
        \begin{minipage}{.9\linewidth}
          Nom et prénom :

          \vspace*{.5cm}\dotfill
          \vspace*{1mm}
        \end{minipage}
      }}\end{minipage}

      \vspace{2ex}


      \begin{center}
      \em
      \item Durée : 1h30.
      \item Aucun document n'est autorisé.
      \item Les questions faisant apparaître le symbole \multiSymbole{} peuvent
        présenter zéro, une ou plusieurs bonnes réponses. Les autres ont
        une unique bonne réponse.
      \end{center}


      \hrulefill
      \vspace{1cm}
%%% fin de l'en-tête



%\melangegroupe{tout}
\restituegroupe{tout}


% \checkoddpage
% \ifoddpage
%   \clearpage
%     ~%
%   \clearpage
%   \typeout{\thepage  odd}%
% \else%
%   \typeout{\thepage  even}%
% \fi

\MYcleardoublepage
\typeout{sujet - \Nsujet - \thepage}%
}

\end{document}
